---
title: 'MacOS ¿Se parece mas a GNU/Linux o a Windows?'
date: '2022-06-07 10:41:00'
description: '¿En MacOS también se usa la terminal o las cosas se instalan como windows? Con esta “esencia” iniciaba la pregunta que nos llevó a hablar sobre varios temas.'
type: 'noticias'
tags: ["macos", "mac", "windows", "linux", "flatpack", "snap", "appimage", "terminal", "consola", "shell", "canonical", "instalacion", "duda", "video"]
category: ["Noticias"]
img: 'https://i.postimg.cc/7LZrf5KL/video.png'
authors: ["PatoJAD"]
---

Ya hace tiempo, me es más difícil crear contenido, a medida que aumentan las responsabilidades es mucho más difícil hacerse un tiempo para poder escribir o grabar. Sin embargo sigo con este método de tomar preguntas de diferentes lugares y responder o tomarla como disparador para hablar de algún tema. En este caso la pregunta es la siguiente:

{{< img src="https://i.postimg.cc/pL5xYCPM/Screenshot-20220504-202955-Facebook-1.jpg" >}}

## Vídeo

Sin embargo la respuesta puede llegar a ser un poco… “simple” por lo cual no solo muestro un poco como funciona el sistema de instalación y los paquetes en MacOS pero también aprovechamos para hablar de algunos temas interesantes para el mundo de linux.

{{< youtube code="K5UM_BoszTE" >}}

{{< info text="Gracias por estar acá, si no es molestia te pido un ultimo favor mas, podrias unirte a la comunidad de telegram o apoyarme suscribiendote a youtube o a Odysee, es completamente gratis y vale muchisimo." >}}

## AppImage vs Flatpack vs Snap

Si bien esto se merece su propia publicación y probablemente lo tenga, de momento voy a dejar una lista con la comparación sobre estas 3 “tecnologías”

| Característica | AppImage | Snap | Flatpak |
|:--------------:|:--------:|:----:|:-------:|
| Aplicaciones de escritorio | Si | Si | Si |
| Herramientas de terminal | Si | Si | Si |
| Servicios | Si | Si | No |
| Aplicación correcta de temas | Si | No | No |
| Librerías y dependencias | En la propia imagen | En la propia imagen o con complementos | Uso de runtimes de las librerías principales |
| Soporte | Ninguno | Canonical | Red Hat y otros |
| Sin confinamiento | Si | Si | No |
| Puede utilizar diferentes confinamientos | Si | No (solo AppArmor) | No (solo Bubblewrap) |
| Ejecutable | Si | No . Necesita instalación | No . Necesita instalación |
| Sin root | Si | No. Necesita root para instalar. | No. Necesita root para instalar. |
| Ejecutable desde comprimido | Si | Si | No |
| Repositorio central | AppImageHub | SnapCraft | FlatHub |
| Necesita repositorio | No | No | No |
| Repositorios individuales | No | Si | Si |
| Multiples versiones en paralelo | Si | Si | Si |
| Mecanismo de actualización | AppImageUpdate | Repositorio | Repositorio |
| Actualizaciones incrementales | Si | Si | Si |
| Autoactualizaciones | Si | No | No |
| Aplicación en disco comprimida | Si | Si | No |
| LibreOffice 6.0.0 | 200 MB | 200 MB | 659 MB |
